\begin{itemize}
\item Bei Verstößen gegen die Geschäftsordnung oder die Spielordnung können den Mitgliedsvereinen oder -verbänden und/oder ihren Angehörigen Ordnungsmaßnahmen auferlegt werden. Dasselbe gilt für die Schädigung des Ansehens des Frisbeesports und der Abteilung oder des Verbandes in der Öffentlichkeit.
\item Ordnungsmaßnahmen sind insbesondere:
\begin{itemize}
	\item Verwarnung
	\item Verweis
	\item Geldbußen
	\item zeitlich begrenztes oder dauerndes Tätigkeitsverbot für Spieler\gnd innen und/oder Vereinsmitglieder.
\end{itemize}
\item Über Ordnungsmaßnahmen entscheidet der Vorstand der UA. Vor der Entscheidung ist den Betroffenen rechtliches Gehör einzuräumen. Der Vorstand bezieht in seiner Entscheidung eventuell relevante Komitees mit ein.
\item Entscheidungen über Ordnungsmaßnahmen des Vorstands werden rechtskräftig, wenn nicht innerhalb von 10 Tagen Einspruch bei der Verbandsspruchkammer eingelegt wird.
\item Entscheidungen sind begründet in Textform (per E-Mail oder postalisch) zu versenden. 
\item Alle weiteren Details regelt die Rechtsordnung.
\end{itemize}
